【BNO】移民英國做低端人口？人民日報：為何不堂正做中國人 英國民間可能根本不歡迎香港移民

社會熱點 21:08 2020/07/07

港區國安法正式生效後，中英角力升級，英國首相約翰遜計劃為BNO擴權，讓持BNO港人最快居英6年後成為英國公民。中國官媒連日力陳居英之弊，繼央視日前指港人或只做搬磚、摘生果等低端工作後，人民日報亦發文稱，為何不做堂堂正正中國人，要去當二等公民。

人民日報客戶端（APP）周二發表題為《英國政客打「護照牌」，不過是想拿香港中國同胞當籌碼》的文章，除了質疑英國是想把香港人當作手上籌碼，跟中國討價還價外，亦質疑港人移民英國能否有理想生活。

一家4口 6年下來要近485萬港元生活費

文章指，按照英國公布的5+1方案，持有BNO的香港人要居英5年後，才有資格申請入籍。文章質疑，這前後合共6年裏，會發生什麽變數？6年裏又需要耗費多高的成本？

人民日媒引述港媒算了一筆賬：如果通過BNO護照遷居英國倫敦，一家四口一年的基本開支便要80.8萬元港幣，6年下來要近485萬港元，這還沒加入日用品等其他開支。相比較而言，倫敦作爲英國收入最高的地區，平均年薪才約合港幣36.6萬元。

人民日報引述的這筆數字，來自本網日前的文章《絕望真相？港人4口家持BNO居英 6年開支至少485萬港元》（點擊閱讀）。

人民日報又指，英國民間可能根本不歡迎香港移民：

衆所周知，英國脫歐的原因之一，就是移民問題。英國自己都迫不及待地要擺脫移民問題的困擾，能真心實意地爲香港人計麽？
文章強調，「沒有無緣無故的愛，明眼人都能看得出來，英國這些政客的突然關心，爲的是自己的政治圖謀，而絕非是爲港人計」：

再說了，外面誘惑再多，都不如家裏溫暖，更別說，這個誘惑還是個挺虛幻的存在。能堂堂正正、大大方方做個中國人、做個香港人，又有什麽理由要去國外做個「二等公民」？

文章還說，所有香港中國同胞，不論其是否持有「英國屬土公民護照」或者「英國國民海外護照（BNO）」，都是中國公民。

央視：港人或只能做搬磚、摘果子工作

值得注意是，中央電視台日前也發文指，英國失業率已直迫8%，香港人移居英國就算找到工作，工作都未必理想，只能做英國本土人士不願當的草根工作：

所以英國是要歡迎香港人民去英國做白領工作嗎？還是說英國人不願意做的低端工種，諸如搬磚、摘果子之類的正好短缺？

央視又指出，失業率高企下，英國人是不歡迎外來移民的，「（香港人）要來，首先並沒有工作，其次，還要熬五六年才能拿到公民身份......還得看『脫歐』派的眼色，看他們高不高興」。

6成人支持喎
唔好再講可能啦
真係好核突

每日一篇

HKET ＝ 經濟日報 ＝ 石鏡全 = 721 恐怖分子

BNO不值一提

同之前黃色經濟圈一樣

bno絕無意義
中國完全無需要阻止bno人士自尋短見

人民日媒引述港媒算了一筆賬：如果通過BNO護照遷居英國倫敦，一家四口一年的基本開支便要80.8萬元港幣，6年下來要近485萬港元，這還沒加入日用品等其他開支。相比較而言，倫敦作爲英國收入最高的地區，平均年薪才約合港幣36.6萬元。

屌，咁倫敦而家d人點生活

問題係我唔想下一代都係中國籍, 奴隸既國家, 個政權完全唔專重人民, 明明人民先係國家既主人

[size=6]又開多個新post 幫中共宣傳fake news 做咩？[/size=1]

拉

有d野唔係錢可以買到哂架，支那人永遠唔明

咁全英國咪生活得好辛苦

辛苦得過係香港做n等公民養支畜

有冇條件都好過做支那國人民

吹大啲
等啲冇腦藍絲留港唔好污染英國

中國人已經全球最低端啦

年年都有後生仔working holiday
咁佢地點生活

睇怕唔係每日一篇咁簡單

咁內地就好歡迎香港人咩

又要高壓統治,但又唔俾人走
又要吹到自己有幾把炮,但又唔俾人走
又要送自己仔女去外國,但又唔俾人走

小心用番BLM果招，出錢出力煽動啲極左極右遊行示威殺人放火搶野

當有一堆人寧願去做二等公民都唔願留喺到
好心就反省下啦
Sor
又唔記得咗我地講緊邊個政權添

移民中国做殘種人口？正常人日報：為何不堂正做英國人 中国民間仇恨香港移民

標準中國人配置

外國國籍
好多錢

標準中國奴隸配置

中國籍

你係電視大叫一句毛澤東冚家剷證明有言論自由先

搵人reply d水浸相比佢

On9
留係香港咪又係做支那二等公民

由得我地犯賤去做低端人口啦

凡是敵人反對的

搵到春袋

支那冇公民，唔好侮辱公民兩個字 支那得統治者同老百姓，難聽啲講就係奴隸主同奴隸

中國政權唔想人移民，由80年代起成日用「二等公民」去洗人腦
人哋政府先唔似得中國政權咁以人種去差別待遇

跟本中國人嘅人生目標，就係移民

好想上微博寸吓佢哋

同之前話養一個子女要4百幾萬一樣!!

就算做低端人口,都仲可以日日鬧政府,
唔會有人拉.
人地政府又會用D錢幫人民, 你地用幾多錢幫非州.
水災政府出左幾多錢??
幫非州就幾十億幾百億!!

睇黎要打定底先喎咁

廢文一篇

Pin this

係

英國“可能”不歡迎香港人

但係共匪唔單止不歡迎，直頭係想滅絕香港人

內你母個地咩

張曉明 : 有冇攪錯 關你乜事 .jpg

中國香港人，俾全世界包括中國歧視

做英國人，俾英國人歧視

藍絲唔睇外國新聞，佢講咩咪咩囉，個個兩公婆做嘢都唔夠生活

又唔係叫難聽，應該叫真實地描述

吃春藥？

堂正做中國人俾人壓迫?

唔歡迎你堆支那姐
日日都係campus同啲街成班一字排開咁行
喺度ching chang chong 咁
淨係睇打扮都分得出

做你老母中國人

香港人係寧願去外地做難民, 都唔想喺香港做四等市民, 等死咩

//央視：港人或只能做搬磚、摘果子工作//

中国政府咪又係做開搬石頭既工作

喔